全球經貿戰：特朗普或會逼人民幣升值

中美定於8月22至23日重啟經貿談判。外國傳媒報道，有專家警告，美國總統特朗普將會逼人民幣升值！

美國華盛頓國際金融協會(IIF)首席經濟學家Robin Brooks表示，中美談判很有可能會談到怎樣處理人民幣。

他說：「中國基本上以人民幣貶值來應對美國的關稅政策，我認為最終會適得其反。如果美國要解除中國應對首輪關稅所作出的影響的話，就要促人民幣升值。否則，美國會繼續威脅增加對中國貨品的關稅。」

自特朗普正式在7月6日向中國打貿易戰後，人民幣急速貶值，已抵銷了大部分影響。

政治研究機構Eurasia Group亦估計，接下來中美談判中，美方代表、財政部負責國際事務的副部長David Malpass會警告中國不要再讓人民幣貶值。目前的潛在風險是美國會堅持要求中國將人民幣升值至近期高位，惟中國很大機會認為這樣的要求是不可行，主因是市場壓力。

係時候低位入定人民幣了
有冇人夠膽?

你估維尼係日本咩

入左

姐係要收水同加息，股市一樣要跌

入左10皮

中國版廣場協議

升50%plz

點解人仔貶會抵銷關稅影響？

人仔低》即使有稅都仲係平〉啲人會繼續買

但人仔低 賺人仔既公司（中國同香港）咪賺少d, 味又係搞到股價收皮？

叫愛國廢老all in

支共寧願賺美金， 好過賺人仔
你班蟻民死， 支共完全唔上心

或或或或或
即係鳩噏

重點根本唔係貿易戰, 而係貨幣戰

股價係會收皮，支那個市已經冇底，但實體經濟先最重要

駛同支那咁客氣咩，人哋同你傾條鐵，射幾支飛彈過去先傾啦

同對日本個策略一樣